
% Insertion d'un code B/LaTeX
\newcommand{\Bspec}[1]{%
\begin{multicols}{2}
{\tiny\input{#1}}    
\end{multicols}
}

\section{Exemples}

\note{
Des exemples / suggestions de petites spécifications à réaliser.

On donne :
\begin{itemize}
\item Une spécification informelle, en langage naturel donc exprimant les principales fonctionnalités attendues
\item (éventuellement) une solution B, généralement reprise de documents de références
\end{itemize}

}

\begin{frame}{Exemples}

  \begin{block}{Réservation de places}
    \begin{itemize}
    \item Inspiré du BBOOK (4.2)
    \end{itemize}
  \end{block}
  \begin{itemize}
  \item Possibilité de poser ou annuler des réservations de places
  \item Proposer une version paramétrée (nombre de places max, nombre de places réservées/libérées
  \item Spécifier en mode défensif 
  \end{itemize}
\end{frame}

\note{%
\Bspec{Booking.mch}
}

\begin{frame}{Exemples}
  \begin{block}{Gestion de clients}
    \begin{itemize}
    \item inspiré du BBOOK
    \end{itemize}
  \end{block}
  \begin{itemize}
  \item Les clients sont classés par type (selon le degrès de «confiance»)
  \item Selon les types, des réductions sont accordées
  \item Pour chaque client, une autorisation (valeur maximale de commande) est autorisée
  \end{itemize}
\end{frame}

\note{%
\Bspec{Client.mch}
}


\begin{frame}{Exemples}
  \begin{block}{Base de donnée de personnes}
    \begin{itemize}
    \item inspiré du BBOOK
    \end{itemize}
  \end{block}
  \begin{itemize}
  \item La base de donnée contient des personnes
  \item vivantes ou mortes !
  \item de sexe M ou F
  \item il peut y avoir des marriages, des naissances, des décès
  \end{itemize}

\end{frame}

\note{%
\Bspec{Data_Base.mch}
}

\begin{frame}{Exemples}
  \begin{block}{Gestion de pile}
    
  \end{block}
  \begin{itemize}
  \item Gérer une pile pouvant contenir un nombre maximal d'objet de type Object
  \item Fournir deux opérations permettant d'empiler, de retirer un élément, de connaitre le sommet de pile, de conaitre la hauteur de pile
  \item Changer le mode de gestion (FIFO, LIFO) ?
  \end{itemize}
\end{frame}

\note{%
\Bspec{Stack.mch}
}

\begin{frame}{Exemples}
  \begin{block}{Feux tricolores à un carrefour}
    \begin{itemize}
    \item À faire
    \end{itemize}
  \end{block}
  \begin{itemize}
  \item Deux feux tricolores gèrent un carrefour
  \item Ils sont soit Hors-Service, soit En-Service
  \item Modéliser les changements de couleurs successives
  \end{itemize}
\end{frame}

\note{%
\Bspec{Carrefour.mch}
}

\begin{frame}{Exemples}
  \begin{block}{Division euclidienne}
    \begin{itemize}
    \item À faire
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}


\begin{frame}{Exemples}
  \begin{block}{Mémoire paginée}
    \begin{itemize}
    \item Inspirée du BBOOK
    \end{itemize}
  \end{block}
  \begin{itemize}
  \item Une zone mémoire permettant de stocker des valeurs de type VALUE
  \item est décomposée en pages.
  \item Une adresse \textsl{logique} de case mémoire est donc composée par un numéro de page et un index dans cette page, à partir desquels on recalcule l'adresse \textsl{physique} de la case mémoire.
  \end{itemize}
\end{frame}

\note{%
\Bspec{Paged_Memory.mch}
}

\note{
  \begin{itemize}
  \item La zone mémoire est définie comme une relation de l'intervalle 0..memorysize vers VALUE, ennsemble représentant les valeurs autorisées. Il est possible d'indiquer simplement NAT pour une version plus simple de la spécification.
  \item La taille des pages et la taille de la mémoire sont liées par une propriété de modulo nul.
  \item L'accès à une case mémoire se fait indirectement par un calcul linéaire sur le numéro et l'index dans la page pour la case mémoire souhaitée.
  \item L'initialisation est non déterministe , utilisation de :( Propriété )
  \item Ce composant est paramétré par l'ensemble définissant les valeurs stockées et les tailles respectives de mémoire globale et de taille des pages.
  \end{itemize}
}


\begin{frame}{Exemples}
%
  \begin{block}{Le compte bancaire}
    \begin{itemize}
    \item Facile
    \item inspiré de \url{http://itee.uq.edu.au/~comp4600/lecture3-4.pdf} en Z
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}

\note{
  \begin{itemize}
  \item Un compte possède un solde indiquant le montant disponible sur le compte. Ce solde peut-être négatif.
  \item Il y a une limite au-delà de laquelle le compte ne peut pas être à découvert; Cette limite peut-être 1000, 2000 ou 5000 euros.
  \item Des retraits peuvent être effectués tant que la limite n'est pas franchie.
  \item Des dépôts peut-être réalisé.
  \end{itemize}
\begin{itemize}
\item \ldots{}
\end{itemize}
}

\begin{frame}{Exemples}
%
  \begin{block}{Contrôle d'accès par badge}
    \begin{itemize}
    \item inspiré de \url{http://itee.uq.edu.au/~comp4600/lecture3-4.pdf}  en Z
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}

\note{  
\begin{itemize}
\item Il existe un ensemble donné de badges
\item Il existe un ensemble donné de salles
\item Chaque badge donne accès à un sous-ensemble de salles
\item Les droits d'accès pour un badge peuvent être changés
\end{itemize}
}
